# LaTeX Papers Template

Шаблонный репозиторий для написания документов в LaTeX.

## Настройка репозитория

1. Форкните репозиторий к себе в удобное место.
1. Склонируйте его на локальную машину.
1. На локальной машине задайте переменную среды `LATEX_PAPERS_ROOT_PATH` как абсолютный путь до папки с склонированным репозиторием.
1. Соберите докер-образ по Dockerfile из корня репозитория. Присвоенный собранному образу тег пропишите в файле `scripts/docker-build-console.sh` как значение переменной `IMAGE`.

## Создание документа

1. Выберите некоторый шаблон документа из папки templates.
1. Скопируйте файлы этого шаблона в папку src.
1. Удалите все файлы `.gitkeep`.
1. В корневом latex-файле правильно задайте значение переменной `\pwd` как относительный путь до папки с документом от корня репозитория.
1. Запустите сборку документа средствами скриптом из папки `scripts` (не рекомендуется) или через автоматизацию от vscode (требуется расширение *LaTeX Workshop*).
1. Артефакты сборки должны располагаться в папке `out` внутри папки с документом. 